據報中國在貿易協議或取消美國家禽進口禁令 增購豬肉

據報中國在貿易協議或取消美國家禽進口禁令 增購豬肉

美國白宮經濟顧問庫德洛表示，美國與中國的貿易談判正取得良好進展，本星期將繼續進行。庫德洛表示，與中國的貿易談判的所有問題，都已經放在桌面上。

路透社引述消息人士表示，中國可能會取消美國的家禽進口禁令，並購買更多豬肉來解決因為非洲豬瘟而導致日益嚴重的供應短缺問題，但中方不願意進口含有瘦肉精「萊克多巴胺」的豬肉。消息人士表示，美國已經要求中方解除對「萊克多巴胺」的限制，但中方的談判代表一直拒絕解除限制。

中國自2002年起，禁止在畜牲使用「萊克多巴胺」，認為會對人體有害，歐盟亦禁止使用，不過，美國認為是安全，美國現時有大約一半的豬隻使用這種藥物。

另外，美國亦要求中國解除對美國家禽的禁令，消息指，解除禁令的機會愈來愈大，但北京方面同時尋求雙向道路，希望能夠向美國出口一些家禽產品。

傾左幾萬次
贏足幾萬次
幾撚時傾完？

又贏

中國正式成為最大嬴家